管浩鳴現身台灣駐港辦事處 代陳同佳申辦赴台簽證

管浩鳴現身駐港辦 代陳同佳申辦赴台簽證
最新更新：2020/10/14 17:14

據了解，香港聖公會教省秘書長管浩鳴14日現身台灣駐港辦事處，代替港女命案兇嫌陳同佳（圖）申辦前往台灣的簽證。（中央社檔案照片）

（中央社記者張謙香港14日電）據了解，香港聖公會教省秘書長管浩鳴今天現身台灣駐港辦事處，代替港女命案兇嫌陳同佳申辦前往台灣的簽證，但未知申辦是否順利。

管浩鳴下午前往台灣駐港機構、台北經濟文化辦事處，相信是為陳同佳代辦相關簽證；陳同佳早前曾公開說，願意赴台投案。

不過，陳同佳本人下午沒有隨同現身，目前未知管浩鳴申辦過程是否順利或已完成。

兩年前，陳同佳涉嫌在台殺害香港女友潘曉穎返港後，因為盜用死者的銀行存款被捕，並因洗黑錢等罪被香港高等法院判刑29個月，扣除被警方拘留的時間，去年10月23日出獄。

陳同佳出獄後曾對外表示願意赴台投案，之後他保持低調，一直與他保持聯絡的管浩鳴偶爾說明陳同佳近況。管浩鳴近日說，陳同佳赴台投案的意願未變。

潘曉穎的母親近期不斷接受媒體訪問，促請陳同佳早些赴台自首。（編輯：繆宗翰）1091014

管浩鳴現身台灣駐港辦！港媒：幫陳同佳辦赴台簽「被拒收」

記者蔡紹堅／綜合報導

港媒14日報導，協助陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴下午4時出現在台灣駐香港辦事處，疑為陳同佳與自己辦理赴台簽證。不過，報導也指出，駐港辦人員拒絕了管浩鳴的申請，要求他應與台灣建立的「單一投案窗口」聯繫。

報導提到，管浩鳴14日下午4時來到位於香港金鐘力寶中心的台北經濟文化辦事處，手上還拿著一份文件夾，裡面裝有許多文件與護照，疑似是為了陳同佳與自己申請赴台簽證。

對於來到辦事處的理由，管浩鳴並未說明，只表示「有點事辦」。

不過，報導也指出，管浩鳴的申請遭駐港辦人員當面拒收，並被要求應與台灣建立的「單一投案窗口」聯繫。

陳同佳前年在台灣殺害女友潘曉穎，返回香港後因洗黑錢罪入獄，於去年10月刑滿出獄，承諾將赴台灣自首（投案）面對司法，但出獄至今已近一周年，卻尚未來台。

由於陳同佳遲遲未來台投案，死者潘曉穎的母親相當不滿，近期接受多家媒體採訪，呼籲陳同佳盡快赴台投案，並表示願替陳同佳安排機票與一切交通。

在潘曉穎母親的喊話下，陳同佳才開始有了動作，他首先公布了一段錄音檔，強調自己赴台意願未改變，並請了台灣的律師協助聯繫司法警察機關，遞交相關陳狀。

陳同佳律師陳報士檢 徐國勇：尚未聯繫單一窗口
2020-10-14 11:04 聯合報 / 記者鄭媁／台北即時報導

內政部部長徐國勇。聯合報系記者曾原信／攝影

在台灣殺害潘姓女友的凶嫌陳同佳，傳出委任律師安排來台歸案，理律事務所律師發出聲明證實委任，並已陳報士林地檢署；潘母受訪時再度催促陳同佳在23日前來台。內政部長徐國勇今在立法院答詢時表示，律師是與士林地檢署聯繫，到現在都沒有和刑事警察局和陸委會成立的單一窗口聯繫。

立法院內政委員會今審查內政部警政署、消防署、役政署、移民署及空勤總隊預算。

民進黨立委沈發惠、國民黨立委陳玉珍今質詢時皆問及陳同佳案進度。徐國勇說，陳同佳是委由律師直接和士林地檢署承辦檢察官直接聯繫，還是希望他從刑警局和陸委會的窗口，才能處理簽證及其他程序，畢竟他是通緝犯，不能用自由行名義來台，目的和宗旨不符。

徐國勇說，香港人殺香港人，他現在人又在香港，照理說是香港自己辦最簡單，「他們現在就不負責任，我們還是願意辦，但他要從這個窗口進來。」

幾時會有，，，下午四時陳某，終於處決？

其實係去問下台灣天氣點樣
好天先去

冇簽證，唔使去了

槍決可也

最後陳某遺言，多謝黨

港府不會忘記你

點解要姓管去？

扮野囉

投案必須本人親自辦理

內政部長徐國勇今在立法院答詢時表示，律師是與士林地檢署聯繫，到現在都沒有和刑事警察局和陸委會成立的單一窗口聯繫。

唔係話左唔發簽證咩

必須和刑事警察局和陸委會成立的單一窗口聯繫
專案進入台灣

陳sir想叫鷄，管神父係咪都包埋?

on撚尻

on9
想當旅行咁入台灣?

唔係代言人?

佳佳好似做左皇帝咁，不停老點管太監跟頭跟尾，又無得唔做

點解唔自己去

比人屌到腳軟

管生會唔會代埋佳仔投案
也都你搞哂 唔爭在啦

點解要你代？
佢跛撚左呀？

台灣一直講要求聯繫單一窗口
港共政府就不停避